% @Difficulté 1
% @Source MathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
On donne le programme de calcul suivant :
\begin{center}
  \begin{progcalcul*}
    \item Choisir un nombre entier naturel
    \item Ajouter 4 à ce nombre
    \item Multiplier le résultat par 3
    \item Ajouter le double du nombre de départ
    \item Ajouter 3 au résultat.
  \end{progcalcul*}
\end{center}

Montrer que le résultat obtenu est un multiple de $5$ quelque soit le nombre entier naturel choisi au départ.


